<div align="left">La  Commission nationale de l'informatique et des libertés peut, à la  demande d'une autorité exerçant des compétences analogues aux siennes  dans un Etat non membre de l'Union européenne, dès lors que celui-ci  offre un niveau de protection adéquat des données à caractère personnel,  procéder à des vérifications dans les mêmes conditions que celles  prévues à l'article 44, sauf s'il s'agit d'un traitement mentionné aux I  ou II de l'article 26.

La commission est habilitée à communiquer  les informations qu'elle recueille ou qu'elle détient, à leur demande,  aux autorités exerçant des compétences analogues aux siennes dans des  Etats non membres de l'Union européenne, dès lors que ceux-ci offrent un  niveau de protection adéquat des données à caractère personnel.

Pour la mise en œuvre du présent article,  la commission conclut préalablement une convention organisant ses  relations avec l'autorité exerçant des compétences analogues aux  siennes. Cette convention est publiée au Journal officiel.</div>
